對唔住，C先生，我真係好掛住你

2017年，我們相遇，相知，相識，卻互相傷害。
當時你正值低潮，抑鬱的你引起我的同理心，
曾經希望做你小小的一把傘。
但因為身份、性格、心理狀態，
令我們眼中看不見對方美好的一面，
只剩下缺點。
結果，我們未能夠成熟的處理這段關係，
你離我而去。

C先生，你知道嗎？
我每天上班的路線會經過你的公司，
每經過一次，我就想念你一次。

2019年，你離職了，
那棟建築物再沒有你的影子，
我以為終於可以鬆一口氣；

可是，
當我們再度聯繫上，
我再忍不了那種思念的煎熬。
開始每天打着那通無人回應的電話，然後又再放下，
沒再有任何脾氣。
只願有一刻當你樂意，會給我回個話。

你說想我，我就跟你一起傷春悲秋，
你需要人陪伴，我願在你旁，
你孤立自己，我會在原地等待。

其實我怕你需要的人不是我，
其實我亦希望你找到心的靠岸，
我怕你得到新的幸福，
但又希望你找到幸福。

可能此生我已錯過待我最好的你，
不過，
我還愛你，你永遠是我心中的坎。

C先生，你若安好，便是晴天。
我想你，在每分每秒。

欲言又止

明明是認真想見你 為了旁觀者變成避忌
要說的 或者不應該說起
明明是願伸手抱你 沒有踏前一步便放棄
仰望崇拜你 完美得太離地

時常欲言又止 回復淡然日子 也許相處更容易
幻想開口講暗示 當真的對著時
你為何從未講我知 (我如何誠實講你知)

逃避欲言又止 旁白突然靜止 放手比愛你輕易
太多傷心的故事 想開口已太遲
仿佛到十年後仍類似 煽動劇情仍然未開始

曾懷著樂觀的勇氣 但我們的戀愛難順利
能同步 什麽令人想退避
全明白是天空再美 但我沒能把星光送你
我妒忌 誰人在與你一起

時常欲言又止 回復淡然日子 也許相處更容易
幻想開口講暗示 當真的對著時
你為何從未講我知 (我如何誠實講你知)

逃避欲言又止 旁白突然靜止 放手比愛你輕易
太多傷心的故事 想開口已太遲
仿佛到十年後仍類似 煽動劇情仍然未開始

時常欲言又止 回復淡然日子 也許相處更容易
幻想開口講暗示 當真的對著時
卻無能為力說心事

逃避欲言又止 旁白突然靜止 放手比固執輕易
太多傷心的故事 想開口已太遲 可知我為誰長留位置
似是盡頭原來未開始